日本官方民意調查:逾8成日本人不認為中日關係良好

日本內閣府今天公布一年一度有關外交的輿論調查結果顯示，不認為日本與中國關係良好的日本民眾多達82%，比例高於上次民調。

日本放送協會（NHK）報導，內閣府今天公布去年10月至12月針對全國18歲以上3000名男女所實施的有關外交的民調，獲得1865人（相當於62%）作答。

民調結果顯示，認為日中關係良好者僅17%；不認為日中關係良好者多達82%。這次的民調受到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情影響，是以郵寄方式進行，雖無法做單純比較，但不認為日中關係良好的比例較上次民調增6個百分點。

日本民眾被問到日本與韓國的關係時，認為日韓關係良好者為17%，比上次民調增加9個百分點。不認為日韓關係良好者為82%，比上次民調減少6個百分點。

日本民眾被問到日本與美國的關係時，認為日美關係良好者為86%；不認為日美關係良好者為13%。

日本外務省（外交部）負責輿論調查的職員分析指出，日本民眾對中國的看法可能是受到釣魚台列嶼周邊情勢影響；對韓國的看法可能是受到慰安婦問題等影響。

正常過啲官

得罪講句，你香港人去到架仔都係當你支那人
識鬼分咩

唔識分咪教到佢識

有部分係源於拉左周庭坐監

咁又點，日本人又好威？

日本人話你係舊屎你就係舊屎

好過Hong Kong,China咁lor

點會唔識分
我幫襯開日本酒店同餐廳啲架仔都識分

有啲會問點解香港人唔鍾意中國
我問返佢有邊到人鍾意中國
你地會笑得好開心

如果返大陸做調查，應該有9成中國人都認為係日本人係仇人

講事實就被人block

傻閪五毛一定冇去過日本

你都onL9，講真話就五毛
以往平時一年最少去五次日本，算係崇日撚
香港人去到買撚哂人啲野返香港炒，講野又勁撚大聲，亂鳩影人相，又係街周圍食煙，又係JR大聲講野又開聲睇片
同支那人有咩分別

冇好感我估係真，連過黎做野果堆都係返工先有計傾，放工就唔識你咁

不過都可能係英文差

把口就唔認為
枱底就日企奶人民幣 後生中年就dl 大陸 app